# تاسو څه شی کولی شئ د کلاوډ فلیر په وړاندې مقاومت وکړئ؟

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>ما کلیک کړه

## د ویب پا consumerې مصرف کونکی
</summary>


- که چیرې هغه ویب پا youه چې تاسو یې خوښوي د کلاوډ فلایر کاروي ، دوی ته ووایاست چې کلاوډ فلیر ونه کاروئ.
  - په ټولنیزو رسنیو لکه فېسبوک ، ریډ ډیټ ، ټویټر یا ماسټودون کې څراغ هیڅ توپیر نه کوي. [عمل د هشت ټګونو په پرتله لوړ دی.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - هڅه وکړئ د ویب پا ownerې مالک سره اړیکه ونیسئ که تاسو غواړئ خپل ځان ګټور کړئ.

[کلاوډ فلایر وویل](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
موږ سپارښتنه کوو چې تاسو د ځانګړي خدماتو یا سایټونو لپاره مدیرانو ته ورشئ چې تاسو ورسره مسله راپورته کوئ او خپله تجربه شریک کړئ.
```

[که تاسو د دې لپاره غوښتنه ونه کړئ ، د ویب پا ownerې مالکین هیڅکله دا ستونزه نه پوهیږي.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[بریالی مثال](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
تاسو کومه ستونزه لرئ؟ [اوس خپل غږ اوچت کړئ.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) لاندې مثال.

```
تاسو یوازې د کارپوریټ سانسور او ډله ایزې څارنې سره مرسته کوئ.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/src/branch/master/README.md
```

```
ستاسو ویب پا pageه د کلاوډ فلایر خصوصي دیوال باغ کې له محرمیت څخه ناوړه ګټه اخیستونکي کې دی.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/
```

- د ویب پا'sې د محرمیت تګلاره لوستلو لپاره یو څه وخت ونیسئ.
  - که ویب پا Cloudه د کلاوډ فلیر شاته وي یا ویب پاه د کلاوډ فلایر سره تړلي خدمات کاروي.

دا باید تشریح کړي چې "کلاوډ فلیر" څه شی دی ، او د کلاوډ فلیر سره ستاسو د معلوماتو شریکولو لپاره د اجازې غوښتنه وکړه. د دې په کولو کې پاتې راتلل به د باور ماتولو پایله ولري او د پوښتنې ویب پا .ه باید مخنیوی وشي.

[د منلو وړ محرمیت پالیسي مثال دلته دی](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
ما ستاسو د محرمیت تګلاره لوستې او زه د کلاوډ فلیر ټیم نه شم موندلی.
زه ستاسو سره د معلوماتو شریکولو څخه انکار کوم که تاسو کلاډ فلیر ته زما ډاټا ته تغذیه کولو ته دوام ورکړئ.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/
```

دا د محرمیت تګلارې یوه بیلګه ده چې د کلاوډ فلیر ټکي نلري.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

کلاوډ فل د دوی د محرمیت پالیسي لري.
[کلاوډ فلایر دکسکسینګ خلک خوښوي.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

دلته د ویب پا'sې د لاسلیک فارم لپاره ښه مثال دی.
AFAIK ، صفر ویب پا thisه دا کار کوي. ایا تاسو به په هغوی اعتماد وکړئ؟

```
د "XYZ لپاره نوم لیکنه" کلیک کولو سره ، تاسو زموږ د خدماتو شرایط او د محرمیت بیان سره موافق یاست.
تاسو هم موافق یاست چې خپل معلومات د کلاوډ فلیر سره شریک کړئ او د کلاوډ فلیر د محرمیت بیان سره هم موافق یاست.
که چیرې بادل فلایر ستاسو معلومات لیک کړي یا تاسو ته اجازه ورنکړي چې زموږ سرورونو سره وصل شي ، دا زموږ ګناه نه ده. [*]

[ ګډون کول ] [ زه موافق نه یم ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- هڅه وکړئ د دوی خدمت ونه کاروئ. په یاد ولرئ چې تاسو د کلاوډ فلایر لخوا لیدل کیږئ.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- د نورو ویب پا forو لپاره لټون. په انټرنیټ کې بدیلونه او فرصتونه شتون لري!

- خپلو ملګرو ته ډاډ ورکړئ چې هره ورځ ټور وکاروي.
  - گمنامي باید د خلاص انټرنیټ معیار وي!
  - [په یاد ولرئ چې د تور پروژه دا پروژه خوښوي.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>ما کلیک کړه

## اضافه کول
</summary>

- که ستاسو براوزر فایرفاکس وي ، تور براوزر ، یا غیر منظم کرومیم لاندې د دې اضافو څخه یو وکاروئ.
  - که تاسو غواړئ نور نوي اضافه اضافه کړئ د دې په اړه لومړی وپوښتئ.


| نوم | پرمختیا کونکی | ملاتړ | مخنیوی کولی شي | خبر ورکولای شي | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | **هو**     | **هو**     |  **هو** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | نه     | **هو**     |  **هو** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | نه     | **هو**     |  **هو** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](README.md) | **هو**     | **هو**     |  نه |
| [TPRB](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | Sw | [ ? ](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | **هو**     | **هو**     |  نه |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | نه     | **هو**     |  نه |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | نه     | **هو**     |  نه |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | نه     | **هو**     |  نه |


- "ډیسینټریلیز" کولی شي د "CDNJS (کلاوډ فلیر)" سره پیوستون ودروي.
  - دا شبکې ته د رسېدو څخه ډیری غوښتنې مخنیوی کوي ، او ځایی فایلونو ته خدمت کوي ترڅو سایټونه مات شي.
  - پرمختیایی ځواب ورکړ: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [تاسو کولی شئ د خپل سند مقام (سي ای) څخه د کلاوډ فلایر سند لرې یا بې اعتباره کړئ.](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>ما کلیک کړه

## د ویب پا ownerې مالک / د ویب پرمختیا کونکی
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- د Cloudflare حل ، دوره مه کاروئ.
  - تاسو کولی شئ له دې څخه ښه کار وکړئ ، سمه ده؟ [دلته د کلاوډ فلیر شراکتونو ، پلانونو ، ډومینونو ، یا حسابونو لرې کولو څرنګوالی دی.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- نور پیرودونکي غواړئ؟ تاسو پوهیږئ چې څه وکړئ. اشاره "د کرښې پورته" ده.
  - [سلام ، تاسو لیکلي "موږ ستاسو محرمیت جدي نیسو" مګر ما "غلطي 403 منع شوی نامعلوم پراکسي اجازه نلري".](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) ولې تاسو تور یا VPN بنده کوئ؟ [او ولې موقتي بریښنالیکونه بلاک کوئ؟](http://nomdjgwjvyvlvmkolbyp3rocn2ld7fnlidlt2jjyotn3qqsvzs2gmuyd.onion/mail/)

![](../image/anonexist.jpg)

- د Cloudflare کارول به د وتلو چانس ډیر کړي. لیدونکي نشي کولی ستاسو ویب پا toې ته لاسرسی ومومي که ستاسو سرور بند وي یا کلاوډ فلیر بند وي.
  - [ایا تاسو واقعیا فکر کاوه چې Cloudflare هیڅکله ښکته نه وي؟](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- ستاسو د "API خدمت" ، "سافټویر تازه کولو سرور" یا "RSS فیډ" پروکسي کولو لپاره د کلاوډ فلیر کارول به ستاسو پیرودونکي ته زیان ورسوي. یو پیرودونکي تاسو ته زنګ وهلی او ویلي یې دي "زه نور ستاسو API نه کاروم" ، او تاسو نه پوهیږئ چې څه روان دي. Cloudflare کولی شي په خاموش ډول ستاسو پیرودونکي بلاک کړي. ایا تاسو فکر کوئ چې دا سم دي؟
  - ډیری د RSS لوستونکي پیرودونکي او د RSS لوستونکي آنلاین خدمتونه شتون لري. تاسو د RSS فیډ ولې خپروئ که تاسو خلکو ته د ګډون اجازه نه ورکوئ؟

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- ایا تاسو د HTTPS سند ته اړتیا لرئ؟ "راځئ اینکرپت" وکاروئ یا یوازې د CA شرکت څخه یې واخلئ.

- ایا تاسو د DNS سرور ته اړتیا لرئ؟ خپل سرور جوړ نشی کولی؟ د دوی په اړه څنګه: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (اډمین خپل حساب حذف کړئ که تاسو TOR وکاروئ)](https://freedns.afraid.org/)

- د کوربه توب خدمت په لټه کې یاست؟ یوازې وړیا؟ د دوی په اړه څنګه: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [کلاوډ فلایر ته بدیلونه](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- ایا تاسو "cloudflare-ipfs.com" کاروئ؟ [ایا تاسو پوهیږئ چې Cloudflare IPFS خراب دی؟](../PEOPLE.md)

- په خپل سرور کې د ویب غوښتنلیک فایر وال لکه OWASP او Fail2Ban نصب کړئ او په سمه توګه یې تنظیم کړئ.
  - د تور بندول د حل لاره نده. هرڅوک یوازې د کوچني بد کاروونکو لپاره مجازات مه کوئ.

- خپل ویب پا accessې ته د لاسرسي څخه د "کلاوډ فلیر وارپ" کاروونکو ته اړول یا مخنیوی وکړئ. او یو دلیل وړاندې کړئ که تاسو یې کولی شئ.

> IP لیست: "[د کلاوډ فلایر اوسني IP سلسلې](cloudflare_inc/)"

> A: یوازې دوی بلاک کړئ

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: د خبرتیا پا toې ته اړول

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- د تور پیاز خدمت یا I2P انسټاینټ تنظیم کړئ که تاسو په آزادۍ باور لرئ او بې نومه کاروونکو ته ښه راغلاست ووایاست.

- د نورو کلینارټ / ټور دوه ګوني ویب پا !و چلونکو څخه مشوره وغواړئ او مستعار ملګري جوړ کړئ!

</details>

------

<details>
<summary>ما کلیک کړه

## ساوتري کارن
</summary>


- ډسکارډ د کلاوډ فلایر کاروي. بدیلونه؟ موږ وړاندیز کوو [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - برایر کې تور ډیمون شامل دی نو تاسو اړتیا نلرئ آربوټ نصب کړئ.
  - د Qwtch پراختیا کونکي ، د پرانيستې محرمیت ، پرته له خبرتیا څخه د دوی ګیټ خدمت څخه د اسټاپ - کلاډ فلیر پروژه حذف کړه.

- که تاسو دبیان GNU / لینکس کاروئ ، یا کوم مشتق ، ګډون وکړئ: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). او که تاسو کولی شئ ، د پیچ ​​په تایید کې مرسته وکړئ ، او ساتونکي سره مرسته وکړئ سم پریکړې ته راشي چې ایا دا باید ومنل شي.

- تل دې براوزرانو ته وړاندیز وکړئ.

| نوم | پرمختیا کونکی | ملاتړ | څرګندونه |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


د نورو سافټویر محرمیت نیمګړی دی. دا پدې معنی نده چې تور براوزر "کامل" دی.
په انټرنیټ او ټیکنالوژۍ کې 100٪ خوندي ندی او 100 private شخصي ندي.

- ایا تاسو نه غواړئ چې ټور وکاروئ؟ تاسو کولی شئ د تور ډیمون سره هر براوزر وکاروئ.
  - [په یاد ولرئ چې د تور پروژه دا نه خوښوي.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) د تور براوزر وکاروئ که تاسو د دې کولو توان لرئ.
- [د تور سره د کرومیم کارولو څرنګوالی](../subfiles/chromium_tor.md)


راځئ چې د نورو سافټویر محرمیت په اړه وغږیږو.

- [که تاسو واقعیا د فایرفاکس کارولو ته اړتیا لرئ ، نو د "فایرفوکس ESR" غوره کړئ.](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [فایرفوکس - د سپای ویر څارونکی](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [فایرفوکس وړیا وینا رد کړه ، د بیان آزادول منع کړل](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ downvotes. داسې ښکاري چې د سافټویر شرکت څخه غوښتنه وکړئ چې چپ پاتې شئ ... سافټویر پدې ورځو کې خورا ډیر دی."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [اه ، ولې فایرفوکس زما په URL بار کې ما سپانسر شوي لینکونه ښیې؟](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [موزیلا - شیطان اوسی](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [په یاد ولرئ ، موزیلا د کلاوډ فلایر خدمت کاروي.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [دوی د دوی محصول کې د کلاوډ فلیر DNS خدمت کاروي.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [موزیلا رسما دا ټیکټ رد ​​کړ.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [د فایرفاکس فوکس یوه ټوکه ده.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [دوی ژمنه وکړه چې د ټلیټمیټری بندې کړي مګر دوی دا بدل کړ.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [پالیمون / د باسیلسک پراختیا کونکي کلاوډ فلیر سره مینه لري.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [د پیلا مون آرشیف سرور د 18 میاشتو لپاره مالویر هیک او خپور کړ](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - هغه د تور کاروونکو څخه هم نفرت لري - "[پرېږدئ چې دا د تور په لور دښمني وي. زه فکر کوم چې ډیری سایټونه باید د هغې خورا لوړ ناوړه ګټه اخیستونکي فکتور په پام کې نیولو سره د تور سره دښمني وي.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [واټر فاکس سخت "تلیفونونه کور" ستونزه لري](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [ګوګل کروم یو سپایویر دی.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [ګوګل ستاسو فعالیت پروفایل کوي.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [SRWare اوسپنه د ډیری تلیفونونو کور اتصال رامینځته کوي.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) دا د ګوګل ډومینونو سره هم نښلوي.

- [زړور براوزر د فېسبوک / ټویټر تعقیبونکو سپینې لیست کوي.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [دلته ډیر مسلې دي.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [د اړیکې وابسته ID](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [د مایکروسافټ ایج فیسبوک ته اجازه ورکوي د کاروونکو ملاتړ ترشا فلش کوډ چلوي.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [ویوالدي ستاسو محرمیت ته درناوی نه کوي.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [د اوپیرا سپاییویر کچه: خورا لوړه](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [تاسو باید په بشپړ ډول iOS ونه کاروئ ، اساسا دا چې دا مالویر دی.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

له همدې امله موږ یوازې د پورتنۍ میز څخه وړاندیز کوو. نور هیڅ نه.

</details>

------

<details>
<summary>ما کلیک کړه

## د موزیلا فایرفاکس کارن
</summary>


- "فایرفاکس نایټلی" به پرته د آپټ آوټ میتود څخه موزیلا سرورونو ته د ډیب کچې معلوماتو لیږي.
  - [موزیلا سرورونه د کلاوډ فلیر لري](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- د موزیلا سرورونو سره د وصل کیدو لپاره د فایرفاکس منع کول ممکن دي.
  - [د موزیلا د پالیسۍ - ټیمپلیټ لارښود](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - په یاد ولرئ چې دا چال ممکن په ورسته نسخه کې کار کولو مخه ونیسي ځکه چې موزیلا د ځان سره سپین کول غواړي.
  - د دوی د بشپړ بلاک کولو لپاره د فائر وال او DNS فلټر وکاروئ.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~د موزیلیا ټریکر په اړه راپور ورکړئ ، دوی ته ووایاست چې کلاوډ فلیر مه کاروئ.~~ د بګزلا په اړه د راپور راپور وه. ډیری خلکو د دوی اندیښنې پوسټ کړې وې ، په هرصورت دا کیسه په 2018 کې د اداره لخوا پټه شوې وه.

- تاسو کولی شئ په فایرفاکس کې د DoH غیر فعال کړئ.
  - [د فایرفوکس ډیفالټ ډی این ایس چمتو کونکی بدل کړئ](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [که تاسو غواړئ غیر ISP DNS وکاروئ ، نو د OpenNIC Tier2 DNS خدمت یا د غیر کلاوډ فلیر DNS خدماتو څخه کار واخلئ.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - کلاوډ فلایر د DNS سره بند کړئ. [Crimeflare DNS](https://dns.crimeflare.eu.org/)

- تاسو کولی شئ تور د DNS حل کونکي په توګه وکاروئ. [که تاسو د تور ماهر نه یاست ، پوښتنه دلته وکړئ.](https://tor.stackexchange.com/)

> **هغه څنګه؟**
> 1. ټور ډاونلوډ او په خپل کمپیوټر کې یې نصب کړئ.
> 2. دا کرښه "torrc" فایل ته اضافه کړئ.
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. مشعل بیا پیل کړه.
> 4. د خپل کمپیوټر DNS سرور "127.0.0.1" ته تنظیم کړئ.

</details>

------

<details>
<summary>ما کلیک کړه

## عمل
</summary>


- خپل شاوخوا نورو ته د کلاوډ فلایر د خطراتو په اړه ووایاست.

- [د دې زېرمو په وده کې مرسته وکړه.](https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor).
  - دواړه لیستونه ، د دې پروړاندې دلیلونه او توضیحات.

- [لاسوند کړئ او خورا عامه کړئ چیرې چې شیان د کلاوډ فلیر (او ورته ورته شرکتونو) سره غلط کیږي ، نو ډاډ ترلاسه کړئ کله چې تاسو د دې ذخیره کولو یادونه وکړئ](https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor) :)

- د ډیفالټ په واسطه د تور کارولو سره ډیر خلک ترلاسه کړئ نو دوی کولی شي ویب د نړۍ مختلف برخو څخه لید تجربه کړي.

- ګروپونه پیل کړئ ، په ټولنیزو رسنیو او میټ سپیس کې ، نړۍ له کلاوډ فلیر څخه آزادولو لپاره وقف شوي.

- چیرې چې مناسب وي ، پدې ډلو کې دې ډلو سره اړیکه ونیسئ - دا د ډلو په توګه د ګډ کار کولو همغږي کولو لپاره ځای کیدی شي.

- [یو کوپ پیل کړئ چې کولی شي د کلاوډ فلیر لپاره معنی لرونکی غیر کارپوریټ بدیل چمتو کړي.](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- راځئ چې د هرډول بدیلونو په اړه پوه شو چې لږترلږه د کلاوډ فلایر پروړاندې څو پرتې دفاع چمتو کړو.

- که تاسو د کلاوډ فلیر پیرودونکي یاست ، خپل د محرمیت تنظیمات تنظیم کړئ ، او د دوی سرغړونې لپاره انتظار وکړئ.
  - [بیا یې د سپیم ضد / محرمیت سرغړونې تورونو لاندې راوړو.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- که تاسو د متحده ایالاتو په متحده ایالاتو کې یاست او په ویب پا questionه کې یوه بانک یا محاسب یاست ، نو هڅه وکړئ چې د ګرام - لیچ – بلیلي قانون لاندې قانوني فشار راوړو ، یا امریکایان چې د معلولیتونو قانون سره مخ دي او موږ ته راپور راکړئ چې تاسو څومره لرې یاست .

- که ویب پا aه دولتي سایټ وي ، نو هڅه وکړئ د متحده ایالاتو د اساسي قانون د لومړي ترمیم لاندې قانوني فشار راوړو.

- که تاسو د اروپايي اتحادیې اتباع یاست ، ویب پا Dataې سره اړیکه ونیسئ ترڅو خپل شخصي معلومات د عمومي معلوماتو ساتنې مقرراتو لاندې ولېږئ. که دوی تاسو ته ستاسو معلومات درکړي ، نو دا د قانون څخه سرغړونه ده.

- د هغه شرکتونو لپاره چې ادعا کوي په خپله ویب پا onه کې د خدماتو وړاندیز کوي هڅه کوي د مصرف کونکي محافظت سازمانونو او BBB ته د "غلط اعلان" په توګه راپور ورکړي. د کلاوډ فلیر ویب پاې د کلاوډ فلایر سرورونو لخوا خدمت کیږي.

- [ITU د متحده ایالاتو په تناظر کې وړاندیز کوي چې کلاوډ فلیر دومره لوی پیل کوي چې ممکن د انټي ټرسټ قانون پلي شي.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- دا د منلو وړ ده چې د GNU GPL نسخه 4 ممکن د ورته خدمت تر شا د سرچینې کوډ ذخیره کولو پروړاندې شامل وي ، د ټولو GPLv4 او ورپسې برنامو لپاره اړتیا لري چې لږترلږه د سرچینې کوډ د یوې داسې رسنۍ له لارې لاسرسی وي چې د تور کاروونکو سره توپیر نه کوي.

</details>

------

### نظرونه

```
په مقاومت کې تل امید شتون لري.

مقاومت زرغون دی.

حتی ځینې تیاره پایلې مخې ته راځي ، د مقاومت خورا عمل موږ ته روزنه ورکوي چې د ډیسټسټیک وضعیت بې ثباته کولو ته دوام ورکړي چې پایلې یې.

مقاومت وکړئ!
```

```
یوه ورځ ، تاسو به پوه شئ چې ولې موږ دا لیکلی.
```

```
پدې اړه هیڅ راتلونکي ندي. موږ لا له لاسه وتلی.
```

### نن ، تاسو نن څه وکړل؟


![](../image/stopcf.jpg)
